.LS
;
;
;  **************************************
;  **                                  **
;  **      AUSGABE AUS REC-PUFFER      **
;  **                                  **
;  **************************************
;
.IE @CONTR.A3
.LC
.CE
;
;  ****  ZEILENBEGINN  NORMAL  ****
;
ROU/ANF JSR OUT/VOR
ROU/ANF1 LDX #2
LDA #$20
SVC OUTCHM
RTS
;
;  **** ZEILENBEGINN OHNE VORSCHUB  ****
;
ROU/ANF0 LDA #<BUFDOU
LDY #>BUFDOU
SVC SETADO
SVC OUTJUS
LDA #0
SVC OUTCH
JMP ROU/ANF1
;
;
;  ****  ZEILENBEGINN  MESSAGE  ****
;
ROU/ANFM JSR OUT/VOR
LDA #'#
SVC OUTCH
SVC OUTSPA
RTS
;
;
;  ****  ZEILENBEGINN  TSYS  ****
;
ROU/ANFT JSR OUT/VOR
LDA #'&
SVC OUTCH
SVC OUTSPA
RTS
;
;  ****  ZEILENBEGINN BRK-CMD LISTE  ****
;
ROU/ANFB JSR OUT/VOR
LDA #$20
LDX #5
SVC OUTCHM
RTS
;
;
;  ****  MEHRERE ZEICHEN AUSGEBEN  (Y-REG)  ****
;
ROU/CHM LDX BUFREC+VBFLZ
ROU/CHM1 LDA BUFREC,X
SVC OUTCH
INX
DEY
BPL ROU/CHM1
STX BUFREC+VBFLZ
RTS
;
;
;  ****  HEX-ZAHL AUSGEBEN  ****
;
ROU/HEX LDX BUFREC+VBFLZ
LDA BUFREC,X
INX
STX BUFREC+VBFLZ
SVC OUTHEX
RTS
;
;  ++++  MIT  $  ++++
;
ROU/VHEX LDA #'$
SVC OUTCH
JMP ROU/HEX
;;
;  ****  DUALZAHL AUSGEBEN  ****
;
ROU/BIN LDX BUFREC+VBFLZ
LDA BUFREC,X
INX
STX BUFREC+VBFLZ
SVC OUTBIH
; SVC OUTSPA
SVC OUTBIL
RTS
;
;
;  ++++  ADRESSE AUSGEBEN  ++++
;
ROU/ADR LDX BUFREC+VBFLZ
LDA BUFREC,X
STA :HILFADR
INX
LDA BUFREC,X
STA :HILFADR+1
INX
STX BUFREC+VBFLZ
TAY
LDA :HILFADR
SVC OUTADR
RTS
;
ROU/VADR LDA #'$
SVC OUTCH
JMP ROU/ADR
;
;  ++++  BEREICH AUSGEBEN  ++++
;
ROU/BER JSR ROU/ADR
LDA #'-
SVC OUTCH
JMP ROU/ADR
;
;  ++++  MIT $  ++++
;
ROU/VBER LDA #'$
SVC OUTCH
JSR ROU/ADR
LDA #'-
SVC OUTCH
LDA #'$
SVC OUTCH
JMP ROU/ADR
;
;  ++++  ZELLENINHALT AUSGEBEN  ++++
;
ROU/ZEL LDX BUFREC+VBFLZ
LDA BUFREC,X
INX
STX BUFREC+VBFLZ
SVC OUTHEX
SVC OUTSPA
SVC OUTCH
SVC OUTSPA
SVC OUTBIH
SVC OUTBIL
RTS
;
;
;  ****  ADRESSLISTE AUSGEBEN  (INPUT)  ****
;
ROU/ADLIST JSR ROU/ADLIH
LDA DISMEM
STA DISMEM+1
LDX #0
ROU/ADLIS1 LDA #'$
SVC OUTCH
LDA DISMEM+2,X
STA :HILF01
INX
LDA DISMEM+2,X
INX
TAY
LDA :HILF01 ;ADL
SVC OUTADR
DEC DISMEM+1
BEQ ROU/ADLIS2
LDA #',
SVC OUTCH
JMP ROU/ADLIS1
ROU/ADLIS2 RTS
;
;
;  ****  UMSPEICHERN DER ADRESSEN NACH DISMEM  ****
;
ROU/ADLIH LDX BUFREC+VBFLZ
LDA BUFREC,X
INX
STA DISMEM ; ANZAHL
LDY #0
ROU/ADLIH1 LDA BUFREC,X
STA DISMEM+2,Y
INX
INY
CPY #10
BNE ROU/ADLIH1
STX BUFREC+VBFLZ
RTS
;
;
;
;  ****  DATUM UND UHRZEIT AUSGEBEN  ****
;
;        JAHR AUS TMODE
;        MONAT, TAG, UHRZEIT AUS TSYS (BUFREC)
;
ROU/DATUM LDA #<TMO/RAM
LDY #>TMO/RAM
SVC TMODE
LDA #$19
SVC OUTHEX
LDA TMO/RAM+TMDATE
SVC OUTHEX
LDA #'-
SVC OUTCH
JSR ROU/HEX
LDA #'-
SVC OUTCH
JSR ROU/HEX
SVC OUTEX1
.SR TEXT02
JSR ROU/HEX
LDA #':
SVC OUTCH
JSR ROU/HEX
LDA #':
SVC OUTCH
JSR ROU/HEX
RTS
;
;
LDA BUFREC,X
INX
SVC OUTHEX
;
;  ****  "XBYTE"  AUSGEBEN  ****
;
;  EINGANG: A...BYTE
;           Y...MASKE (BIT1 UND BIT0) , LOG1 -> X
;
OUT/XBYT STA :HILF/BYTE
TYA
AND #2
BNE OUT/XBYT1
LDA :HILF/BYTE
LSR A
LSR A
LSR A
LSR A
JSR OUT/HEX
JMP OUT/XBYT2
OUT/XBYT1 LDA #'X
SVC OUTCH
OUT/XBYT2 TYA
AND #1
BNE OUT/XBYT3
LDA :HILF/BYTE
JSR OUT/HEX
RTS
OUT/XBYT3 LDA #'X
SVC OUTCH
RTS
;
;
;  ****  EINE EINSTELLIGE HEXADEZIMALZAHL AUSGEBEN  ****
;
;  EINGANG : ACCU...BIT0-BIT3 -> HEXADEZIMALZAHL
;
OUT/HEX AND #$0F
TAX
LDA HEXLIST,X
SVC OUTCH
RTS
;
;
;
;
;
;  ****  2 STERNE AUSGEBEN  ****
;
OUT2STERN LDA #'*
SVC OUTCH
SVC OUTCH
SVC OUTSPA
RTS
;
;
;  ****  2 SPA AUSGEBEN  ****
;
OUT2SPA LDX #2
LDA #$20
SVC OUTCHM
RTS
;;
;  ****  Y-REG ERHOEHEN, EV.ZWISCHENRAUM AUSGEB. ****
;
INCYREG INY
TYA
AND #$03
BEQ *+3
RTS
SVC OUTSPA
RTS
;
;
;  ****  DISPLAY-HILFSSPEICHER MIT $20 LADEN  ****
;
INIDISMEM LDA #$20
LDX #15
INIDISM1 STA DISMEM,X
DEX
BPL INIDISM1
RTS
;
;
;
;
;
;  ****  ZEILENANFANG VORBEREITEN  ****
;
;
OUT/VOR LDA #<BUFDOU
LDY #>BUFDOU
SVC SETADO
SVC OUTJUS
LDA #'1
SVC OUTCH
RTS
;
OUT/END LDA #<SOC
LDY #>SOC
LDX #WRITE
SVC SYSOUT
RTS
;
;  ++++  ENDE MIT SPEICHERPRUEFUNG  ++++
;
DIV/END BIT :MEM/PRUE
BMI DIV/EN1
SVC OUTEX1
.SR TEXT84
DIV/EN1 JMP OUT/END
;
;
;  ****  UEBERLESEN VON (ACCU) BUFREC-ZELLEN  ****
;
UEBERL CLC
CLD
ADC BUFREC+VBFLZ
STA BUFREC+VBFLZ
RTS
;
;
;
;  ****  UMSPEICHERUNG REC-PUFFER IN SYSOUT  ****
;
UMSPEI LDX BUFREC+VBFLZ
CPX BUFREC+VBFSZ
BEQ UMSPEE
LDA BUFREC,X
INX
STX BUFREC+VBFLZ
SVC OUTHEX
SVC OUTSPA
JMP UMSPEI
UMSPEE RTS
;
;
;
.LS
